@manual{inmetro2003,
	Author = {INMETRO},
	Title = {Vocabulário internacional de termos fundamentais e gerais de
	metrologia},
	Year = {2013},
	Address = {Rio de Janeiro, Brasil},
	Pages = {75},
	isbn = {85-87090-90-9},
}

@inproceedings{soviero1997,
	Author = {P. A. O. Soviero and L. G. M. Lavagna},
	Title = {A Numerical Model for Thin Airfoils in Unsteady Motion},
	Year = {1997},
	Pages = {332-340},
	Volume = {19},
	Number = {3},
	Booktitle = {Journal of the Brazilian Societyt Mechanical Sciences},	
}

@inproceedings{sparrow1980,
	Author = {E. M. Sparrow},
	Title = {Forced Convection Heat Transfer in a Duct Having Spanwise-Periodic
	Rectangular Protuberances},
	Year = {1980},
	Pages = {149-167},
	Volume = {3},
	Booktitle = {Numerical Heat Transfer},
}

@article{clark1986,
	Author = {J. A. Clark},
	Title = {Private Communication},
	Year = {1986},
	Address = {University of Michigan},
}

@article{arruda2007,
	Author = {M. B. B. Arruda},
	Title = {Como fazer referências: bibliográficas, eletrônicas e demais
	formas de documentos},
	Year = {2007},
	Url = {http://bu.ufsc.br/framerefer.html}
}

@article{coimbra1978,
	Author = {A. L. Coimbra},
	Title = {Lessons of Continuum Mechanics},
	Year = {1978},
	Address = {São Paulo, Brazil},
	Pages = {428},
	Editor = {Edgard Blücher},
}

@inproceedings{bordalo1989,
	Author = {S. N. Bordalo and J. H. Ferziger and S. J. Kline},
	Title = {The Development of Zonal Models for Turbulence},
	Year = {1989},
	Pages = {41-44},
	Booktitle = {Proceedings of the 10th Brazilian Congress of Mechanical
	Engineering}, 
	Volume = {1},	
}

@manual{NBR14724:2011,
	Address = {Rio de Janeiro},
	Date-Added = {2012-12-15 20:34:08 +0000},
	Date-Modified = {2012-12-15 20:35:25 +0000},
	Month = mar,
	Org-Short = {ABNT},
	Organization = {Associa{\c c}\~ao Brasileira de Normas T\'ecnicas},
	Pages = 15,
	Subtitle = {Informa{\c c}\~ao e documenta{\c c}\~ao --- trabalhos acad\^emicos --- apresenta{\c c}\~ao},
	Title = {{NBR} 14724},
	Year = 2011
}

@manual{NBR6034:2000,
	Address = {Rio de Janeiro},
	Org-Short = {ABNT},
	Organization = {Associa{\c c}\~ao Brasileira de Normas T\'ecnicas},
	Subtitle = {Informa{\c c}\~ao e documenta{\c c}\~ao --- Referências},
	Title = {{NBR} 14724},
	Year = 2000
}


@misc{boasoverview,
  title={Overview of Virtual Reality Technologies},
  author={Boas, Yuri Antonio Gon{\c{c}}alves Vilas}
}

@article{barros2003,
	Author = {AJ Barros},
	Title = { Acidentes de trânsito com vítimas:
	sub-registro, caracterização e letalidade. Cad
	Saúde Pública},
	Year = {2003},
	Url = {http://www.scielo.br/pdf/csp/v21n5/23.pdf}
}

@article{XPxRUP2006,
	Author = {Carlos G. Vasco and Marcelo Henrique Vithoft and Paulo Roberto C. Estante},
	Title = {Comparação entre Metodologias RUP e XP},
	Year = {2006},
	Url = {http://mat-faa.googlecode.com/svn/trunk/TCC/Material%20Pesquisa/RUPvsXP_draft.pdf}
}

@electronic{oculusVR,
    Author = {{Palmer Luckey}},
    Keywords = {oculus-vr, rift, realidade-virtual},
    Lastchecked = {18 sep. 2014},
    Note = {Acessado em : 18 set 2014},
    Organization = {OculusVR},
    Title = {OculusVR Story},
    Url ={http://www.oculus.com/company/},
    Urldate = {18 sep. 2014},
    Year = {2014}
}

@electronic{kickstarter,
  Author = {{Kickstarter}},
  Keywords = {startup, fundos, ideias, inovacao},
  Lastchecked = {18 sep. 2014},
  Note = {Acessado em : 18 set 2014},
  Organization = {Kickstarter},
  Title = {What is Kickstarter},
  Url ={https://www.kickstarter.com/hello?ref=footer},
  Urldate = {18 sep. 2014},
  Year = {2014}
}

@electronic{python_history,
  Author = {{Bill Venners}},
  Keywords = {python, history, hist\'oria},
  Lastchecked = {27 sep. 2014},
  Note = {Acessado em : 27 set 2014},
  Organization = {Artima Developer},
  Title = {The Making of Python},
  Url ={http://www.artima.com/intv/pythonP.html},
  Urldate = {13 jan 2003},
  Year = {2003}
}

@book{shigley2011shigley,
  title={Shigley's mechanical engineering design},
  author={Shigley, Joseph Edward},
  year={2011},
  publisher={Tata McGraw-Hill Education}
}


%============================================================================%


@misc{presidencia2011,
  title={Desafios Estratégicos para a Segurança e Defesa Cibernética},
  author={Otávio Santana Rêgo Barros and Ulisses de Mesquita Gomes and Whitney Lacerda de Freitas},
  year={2011},
  publisher={Presidência da República/Secretaria de Assuntos Estratégicos}
}

@inproceedings{seacord&householder2005,
  Author = {R. C. Seacord and A. D. Householder},
  Title = {A structured approach to classifying security vulnerabilities},
  Year = {2005},
  Address = {CMU/SEI-2005-TN-003},
}

@inproceedings{howard&longstaff98,
  Author = {J. D. Howard and T. A. Longstaff},
  Title = {A Common Language for Computer Security Incidents},
  Year = {1998},
  Address = {Sandia National Laboratories},
}

@misc{cybermanifesto2011,
	Author = {International Executive Council},
	Title = {CYBER SECURITY MANIFESTO},
	Year = {2011},
	Address = {California, EUA},
	Pages = {13},
}

@book{peltier2005,
  title={Information Security Fundamentals},
  author={Thomas R. Peltier and Justin Peltier and John Blackley},
  year={2005},
  publisher={Auerbach Publications},
  isbn = {0-8493-1957-9}
}

@misc{b2binternational2013,
  author={Kaspersky Lab and B2B International},
  title={Global Corporate IT Security Risks: 2013},
  month={Maio},
  year={2013},
  note={Research}
}

@article{duarte2005,
  title={Vulnerabilidades de Software e Formas de Minimizar suas Explorações},
  author={Duarte, Luiz Otavio and Barbato, Luiz Gustavo C. and Montes, Antonio},
  year={2005}
}

@inproceedings{gandhi2013,
  title={Security Metric for Object Oriented Class Design - Result Analysis},
  author={Gandhi, Soham H and Anekar, D R and Shaikh, Makevash A and Salunkhe, Ajinkya A},
  booktitle={International Journal of Inoovative Technology and Exploring Engineering},
  year={2013},
  volume={2},
  organization={IJITEE}
}

@phdthesis{krsul1998,
  author={Krsul, I V},
  title={Software Vulnerability Analysis},
  school={Purdue University},
  year={1998},
  address={West Lafayette}
}

@inproceedings{ron1999,
  title={Broadening the Scope of Penetration Testing Techiniques: The Top 14 Things Your Ethical Hackers-for-Hire Didn't Test},
  author={Gula, Ron},
  booktitle={Enterasys Networks Inc},
  year={1999},
  organization={Enterasys Networks},
  url={http://www.enterasys.com/products/Whitepapers/security/9012542.pdf}
}

@inproceedings{midian2002,
  title={Perspectives on Penetration Testing – Black Box vs. White Box},
  author={Midian, Peter},
  booktitle={Elsevier Network Security},
  year={2002},
  organization={Elsevier Network Security},
  url={ http://www.insight.co.uk/downloads/presscoverage/Black%20Box%20versus%20White%20Box%20(Network%20Security).pdf}
}

@book{mitnick2003,
  title={The Art of Deception: Controlling the Human Element of Security},
  author={Kevin D. Mitnick and William L. Simon},
  year={2003},
  publisher={Wiley},
  isbn = {978-0764542800}
}